# Finanzas personales - Proyecto de ejemplo

# Contenido del readme

- [Seguimientos de tickets en Trello](https://trello.com/b/NvdFKWp3/finanzas-project)
- [Proyecto online](http://personal-finance.vortexsoftware.com.ar/)- Usuario: email@email.com / Password: 123456.
- [Proyecto con integración continua en rama de development](netlify.com)
- [Diseños y requerimientos](#requerimientos-administrador)
- [Endpoints](#endpoints)
- [Documentación para correr el código](#getting-started)
- [Comentarios sobre el gitflow](#gitflow-seguido)


## Requerimientos de diseño gráfico

- Adaptar la interfaz gráfica mobile a web.

## Requerimientos Administrador
- Usuario administrador
- El ingreso a la aplicación se realize mediante un login por email y contraseña.
### Diseño 
#### Login
![](https://i.ibb.co/Dz6wQGW/admin-login.png)
## Requerimiento
Los administradores pueden ver, crear, modificar y borrar categorías
### Diseño 
#### Categorías
![](https://i.ibb.co/1R6jZYx/admin-category-list.png)
![](https://i.ibb.co/DGcGn8G/admin-new-category.png)
## Requerimiento
Los administradores pueden ver, crear, modificar y borrar monedas
### Diseño 
#### Moneda
![](https://i.ibb.co/68zVZ8g/admin-currency-list.png)
![](https://i.ibb.co/gZtyrKg/admin-new-currency.png)
## Requerimiento
Los administradores pueden ver, crear, modificar y borrar clientes
### Diseño 
#### Clientes
![](https://i.ibb.co/xgkW4yN/admin-client-list.png)
![](https://i.ibb.co/KFxmpRs/admin-new-client.png)

## Requerimiento Cliente
- Usuario cliente
- El ingreso a la aplicación se realize mediante un login por email y contraseña
### Diseño 
#### Login
![](https://i.ibb.co/RDhc9Rv/client-login.png)
## Requerimiento
Los clientes puden ver el balance actual cuando ingresan al sistema, el cual se calcula como la suma de los ingresos y se le resta la suma de los gastos.
### Diseño 
#### Balance
![](https://i.ibb.co/X8wcm8r/client-balance.png)
## Requerimiento
Los clientes pueden crear categorías personales de ingresos y gastos.
### Diseño 
#### Categorias
![](https://i.ibb.co/sWkNBGL/client-categories.png)
## Requerimiento
- Visualización de reportes - Proyección de gastos / Gastos diarios por mes seleccionado / Gastos por categorías por mes / Movimientos
### Diseño 
![](https://i.ibb.co/X28Nhhv/client-proyeccion-de-gastos.png)
![](https://i.ibb.co/YdxBWDK/client-gastos-diarios-por-mes.png)
![](https://i.ibb.co/K6rYWbS/client-gastos-por-categoria-por-mes.png)
![](https://i.ibb.co/y42dnNb/client-movimientos.png)

## Requerimiento
- Nuevo movimiento / Listado de movimientos
### Diseño.
![](https://i.ibb.co/hLfhdmd/client-new-movement.png)
![](https://i.ibb.co/6RZ6bqS/client-list-movements.png)

## ENDPOINTS
<div class="container">
<div class="row justify-content-center">
<div class="col-md-12">
<table class="table border--round table--alternate-row table-sm">
<thead class="thead-dark">
<tr>
<th style="width: 35%;">Name</th>
<th>Description</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>currency-delete</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Currency deleted succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>currency-creation</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Currency created succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>currency-edited</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Currency edited succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>currencies-get</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"currencies": [{
			"id": 1,
			"name": "Pesos",
			"abreviature": "ARS"
		},
		{
			"id": 2,
			"name": "D&oacute;lares",
			"abreviature": "USD"
		}
	]
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>currency-get</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"currency": {
		"id": 1,
		"name": "Pesos",
		"abreviature": "ARS"
	}
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>clients-get</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"clients": [{
			"id": 1,
			"name": "Maximiliano Bravo",
			"email": "maxi.bravo93@gmail.com",
			"date_of_birth": "19/01/93",
			"photo_url": "https://api.adorable.io/avatars/285/maxi.png"
		},
		{
			"id": 2,
			"name": "Lucas Tell",
			"email": "lucas.tell@gmail.com",
			"date_of_birth": "19/02/91",
			"photo_url": "https://api.adorable.io/avatars/285/lucas.png"
		},
		{
			"id": 3,
			"name": "Axel Diaz Colman",
			"email": "axel.diaz@gmail.com",
			"date_of_birth": "11/08/90",
			"photo_url": "https://api.adorable.io/avatars/285/axel.png"
		}
	]
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>client-get</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"client": {
		"id": 1,
		"name": "Maximiliano Bravo",
		"email": "maxi.bravo93@gmail.com",
		"date_of_birth": "19/01/93",
		"photo_url": "https://api.adorable.io/avatars/285/maxi.png"
	}
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>client-delete</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Client deleted succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>client-edit</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Client edited succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>client-creation</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Client created succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>categories-get</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"categories": [{
			"id": 1,
			"name": "Food"
		},
		{
			"id": 2,
			"name": "Clothes"
		},
		{
			"id": 3,
			"name": "Party and alcohol"
		}
	]
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>category-get</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"category": {
		"id": 1,
		"name": "Food"
	}
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>category-deleted</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Category deleted succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>category-edited</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Category edited succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>category-created</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Category created succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>login</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Login succesfully",
	"token": "eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJzdWIiOiIxMjM0NTY3ODkwIiwibmFtZSI6IkpvaG4gRG9lIiwiaWF0IjoxNTE2MjM5MDIyfQ.SflKxwRJSMeKKF2QT4fwpMeJf36POk6yJV_adQssw5c"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>report-gastos-diarios-por-mes</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"transactions_filtered": [{
			"id": 1,
			"filter_text": "Enero",
			"transactions": [{
					"id": 1,
					"type": "Egreso",
					"category": "AWS",
					"date": "18/01/20",
					"amount": "1234",
					"currency": "USD",
					"accounts": [{
							"id": 1,
							"currency": "ARS",
							"balance": "1123"
						},
						{
							"id": 2,
							"currency": "USD",
							"balance": "2023"
						}
					]
				},
				{
					"id": 2,
					"type": "Ingreso",
					"category": "Freelance",
					"date": "20/01/20",
					"amount": "200",
					"currency": "USD",
					"accounts": [{
							"id": 1,
							"currency": "ARS",
							"balance": "1223"
						},
						{
							"id": 2,
							"currency": "USD",
							"balance": "2223"
						}
					]
				},
				{
					"id": 3,
					"type": "Egreso",
					"category": "Facebook",
					"date": "21/01/20",
					"amount": "223",
					"currency": "ARS",
					"accounts": [{
							"id": 1,
							"currency": "ARS",
							"balance": "1000"
						},
						{
							"id": 2,
							"currency": "USD",
							"balance": "2223"
						}
					]
				}
			]
		},
		{
			"id": 2,
			"filter_text": "Febrero",
			"transactions": [{
				"id": 4,
				"type": "Ingreso",
				"category": "Clothes",
				"date": "01/02/20",
				"amount": "100",
				"currency": "ARS",
				"accounts": [{
						"id": 1,
						"currency": "ARS",
						"balance": "1100"
					},
					{
						"id": 2,
						"currency": "USD",
						"balance": "2223"
					}
				]
			}]
		},
		{
			"id": 3,
			"filter_text": "Marzo",
			"transactions": [{
				"id": 5,
				"type": "Ingreso",
				"category": "Freelance",
				"date": "18/03/20",
				"amount": "2000",
				"currency": "USD",
				"accounts": [{
						"id": 1,
						"currency": "ARS",
						"balance": "1100"
					},
					{
						"id": 2,
						"currency": "USD",
						"balance": "4223"
					}
				]
			}]
		}
	]
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>gastos-por-categoria-por-mes</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"transactions_filtered": [{
			"id": 1,
			"filter_text": "Enero",
			"transactions": [{
					"id": 1,
					"type": "Egreso",
					"category": "AWS",
					"date": "01/01/20 al 31/01/20",
					"amount": "3000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				},
				{
					"id": 2,
					"type": "Egreso",
					"category": "Facebook",
					"date": "01/01/20 al 31/01/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				},
				{
					"id": 3,
					"type": "Egreso",
					"category": "Instagram",
					"date": "01/01/20 al 31/01/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "ARS",
					"accounts": []
				}
			]
		},
		{
			"id": 2,
			"filter_text": "Febrero",
			"transactions": [{
				"id": 4,
				"type": "Egreso",
				"category": "Clothes",
				"date": "01/02/20 al 29/02/20",
				"amount": "100",
				"currency": "ARS",
				"accounts": []
			}]
		},
		{
			"id": 3,
			"filter_text": "Marzo",
			"transactions": [{
					"id": 5,
					"type": "Egreso",
					"category": "Freelance",
					"date": "01/03/20 al 31/03/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				},
				{
					"id": 6,
					"type": "Egreso",
					"category": "Linkedin",
					"date": "01/03/20 al 31/03/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				},
				{
					"id": 7,
					"type": "Egreso",
					"category": "Google",
					"date": "01/03/20 al 31/03/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				}
			]
		}
	]
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>report-movimientos</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"transactions_filtered": [{
		"id": 1,
		"filter_text": "all",
		"transactions": [{
				"id": 1,
				"type": "Egreso",
				"category": "AWS",
				"date": "18/01/20",
				"amount": "1234",
				"currency": "USD",
				"accounts": []
			},
			{
				"id": 2,
				"type": "Ingreso",
				"category": "Freelance",
				"date": "20/01/20",
				"amount": "200",
				"currency": "USD",
				"accounts": []
			},
			{
				"id": 3,
				"type": "Egreso",
				"category": "Facebook",
				"date": "21/01/20",
				"amount": "223",
				"currency": "ARS",
				"accounts": []
			},
			{
				"id": 4,
				"type": "Ingreso",
				"category": "Clothes",
				"date": "01/02/20",
				"amount": "100",
				"currency": "ARS",
				"accounts": []
			},
			{
				"id": 5,
				"type": "Ingreso",
				"category": "Freelance",
				"date": "18/03/20",
				"amount": "2000",
				"currency": "USD",
				"accounts": []
			}
		]
	}]
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>report-gastos-por-categoria-po r-mes</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"transactions_filtered": [{
			"id": 1,
			"filter_text": "Enero",
			"transactions": [{
					"id": 1,
					"type": "Egreso",
					"category": "AWS",
					"date": "01/01/20 al 31/01/20",
					"amount": "3000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				},
				{
					"id": 2,
					"type": "Egreso",
					"category": "Facebook",
					"date": "01/01/20 al 31/01/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				},
				{
					"id": 3,
					"type": "Egreso",
					"category": "Instagram",
					"date": "01/01/20 al 31/01/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "ARS",
					"accounts": []
				}
			]
		},
		{
			"id": 2,
			"filter_text": "Febrero",
			"transactions": [{
				"id": 4,
				"type": "Egreso",
				"category": "Clothes",
				"date": "01/02/20 al 29/02/20",
				"amount": "100",
				"currency": "ARS",
				"accounts": []
			}]
		},
		{
			"id": 3,
			"filter_text": "Marzo",
			"transactions": [{
					"id": 5,
					"type": "Egreso",
					"category": "Freelance",
					"date": "01/03/20 al 31/03/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				},
				{
					"id": 6,
					"type": "Egreso",
					"category": "Linkedin",
					"date": "01/03/20 al 31/03/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				},
				{
					"id": 7,
					"type": "Egreso",
					"category": "Google",
					"date": "01/03/20 al 31/03/20",
					"amount": "2000",
					"currency": "USD",
					"accounts": []
				}
			]
		}
	]
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>report-proyeccion-de-gastos</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"accounts": [{
			"id": 1,
			"account_name": "PESOS",
			"currency": "ARS",
			"label_next_month": "Proyecci&oacute;n de gastos de Marzo",
			"label_next_month_amount": "3000",
			"label_next_month_percent": "15%",
			"label_last_month": "Gastos de enero",
			"label_last_month_amount": "2000",
			"label_two_months_ago": "Gastos de febrero",
			"label_two_months_ago_amount": "100"
		},
		{
			"id": 2,
			"account_name": "D&Oacute;LARES",
			"currency": "USD",
			"label_next_month": "Proyecci&oacute;n de gastos de Marzo",
			"label_next_month_amount": "50",
			"label_next_month_percent": "-20%",
			"label_last_month": "Gastos de enero",
			"label_last_month_amount": "100",
			"label_two_months_ago": "Gastos de febrero",
			"label_two_months_ago_amount": "200"
		}
	]
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>balance</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"accounts": [{
			"id": 1,
			"account_name": "PESOS",
			"currency": "ARS",
			"label_balance": "2000,00",
			"label_total_ingresos": "2000,00",
			"label_total_egresos": "300,00"
		},
		{
			"id": 2,
			"account_name": "D&Oacute;LARES",
			"currency": "USD",
			"label_balance": "300,00",
			"label_total_ingresos": "200,00",
			"label_total_egresos": "100,00"
		}
	]
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>new-transaction-attributes</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"new_transaction_attributes": {
		"currencies": [{
				"id": 1,
				"name": "Pesos",
				"abreviature": "ARS"
			},
			{
				"id": 2,
				"name": "D&oacute;lares",
				"abreviature": "USD"
			}
		],
		"categories": [{
				"id": 1,
				"name": "Food"
			},
			{
				"id": 2,
				"name": "Clothes"
			},
			{
				"id": 3,
				"name": "Party and alcohol"
			}
		],
		"transaction_types": [{
				"id": 1,
				"name": "Egreso"
			},
			{
				"id": 2,
				"name": "Ingreso"
			}
		]
	}
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>transaction-edition</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Transaction edited succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>transaction-creation</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Transaction created succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>transaction-deletion</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"message": "SERVER SIMULATION - Transaction deleted succesfully"
}</pre>
</td>
</tr>
<tr>
<td>transactions-get</td>
<td><span class="badge badge-dark">200</span>&nbsp;<span class="badge badge-info">application/json</span>&nbsp;<span class="badge badge-warning">UTF-8</span>
<pre class="resume">{
	"transactions": [{
			"id": 1,
			"type": "Egreso",
			"category": "AWS",
			"date": "18/01/20",
			"amount": "1234",
			"currency": "USD",
			"title": "Amazon server",
			"description": "Monthly",
			"accounts": []
		},
		{
			"id": 2,
			"type": "Ingreso",
			"category": "Freelance",
			"date": "20/01/20",
			"amount": "200",
			"currency": "USD",
			"title": "App creation",
			"description": "260 hrs",
			"accounts": []
		},
		{
			"id": 3,
			"type": "Egreso",
			"category": "Facebook",
			"date": "21/01/20",
			"amount": "223",
			"currency": "ARS",
			"title": "Adverstising",
			"description": "Campaign",
			"accounts": []
		},
		{
			"id": 4,
			"type": "Ingreso",
			"category": "Clothes",
			"date": "01/02/20",
			"amount": "100",
			"title": "Watch",
			"description": "Apple Watch",
			"currency": "ARS",
			"accounts": []
		},
		{
			"id": 5,
			"type": "Ingreso",
			"category": "Freelance",
			"date": "18/03/20",
			"amount": "2000",
			"title": "Software development",
			"description": "Hourly",
			"currency": "USD",
			"accounts": []
		}
	]
}</pre>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<div class="alert bg--primary">
<div class="alert__body"><strong>Warning</strong>: These data are stored on your computer. It will be lost if you clean your browser cache (local-storage).</div>
</div>
</div>
</div>
</div>

## Getting Started
------------------
This project was bootstrapped with [Create React App](https://github.com/facebook/create-react-app).

## Available Scripts

In the project directory, you can run:

### `npm install`

Install the proyect with the dependencies.

### `npm start`

Runs the app in the development mode.<br />
Open [http://localhost:3000](http://localhost:3000) to view it in the browser.


# Gitflow seguido
### Estado de git limpio antes de trabajar
- Pull rama develop
- Crear rama de trabajo relacionada al ticket asignado
- Agregar los cambios
- Comitear los cambios
- Cambiar a rama develop y verificar si hay cambios en repo
- Si hay cambios, rebasar rama de trabajo con develop
- Si no hay cambios, volver a rama de trabajo
- Pushear rama de trabajo
- Solicitar merge request en entorno del repo
### Nomenclatura de ramas
Formato: type/modulo#ticket-number
Feature: feature/modulo#ticket-number
Bug: bug/modulo#ticket-number
### Nomenclatura de tickets
Formato: [Type/Entorno] Módulo - Nombre de ticket (se asume que se genera un número de ticket en el dashboard.
Ej: [Feature/Web] Admin - Diseño vista categorías
Nomenclatura de Commits
Formato: [#ticket-number] some description
Ej: [#8] Add styles to admin view
### Tecnologías utilizadas
Web
Typescript
Redux (si es necesario)
Hooks
Styled components
Jest (en caso de hacer testing)
Native